const response = [
  [
    {
      id: 1,
      question:
        'A alternativa que pareia corretamente o material com a cor do cesto é:',
      options: [
        'Plástico - Verde; Metal - Amarelo; Papel - Vermelho; Vidro - Azul; Orgânico - Marrom.',
        'Plástico - Azul; Metal - Amarelo; Papel - Vermelho; Vidro - Verde; Orgânico - Marrom.',
        'Plástico - Amarelo; Metal - Marrom; Papel - Verde; Vidro - Vermelho; Orgânico - Azul.',
        'Plástico - Marrom; Metal - Verde; Papel - Azul; Vidro - Amarelo; Orgânico - Vermelho.',
        'Nenhuma das anteriores.',
      ],
      answer: `Plástico - Azul; Metal - Amarelo; Papel - Vermelho; Vidro - Verde; Orgânico - Marrom.`,
    },
  ],
  [
    {
      id: 2,
      question: 'Quanto tempo o vidro leva para se decompor na natureza?',
      options: [
        '300 anos.',
        '1000 anos.',
        '100 anos.',
        '3000 anos.',
        'O vidro não é biodegradável.',
      ],
      answer: `O vidro não é biodegradável.`,
    },
  ],
  [
    {
      id: 3,
      question:
        'Assinale a alternativa que aponta corretamente os objetos que NÃO podem ser reciclados.',
      options: [
        'Embalagem de salgadinho (plástico); papel celofane; prato Duralex (vidro); esponja de aço.',
        'Garrafa PET; papel sulfite; cacos de vidro; lata de refrigerante.',
        'Prato de isopor (plástico); papelão; frasco de perfume; papel alumínio.',
        'Embalagem de xampu; jornal; copo de requeijão (vidro); lacre.',
        'Todos acima são recicláveis.',
      ],
      answer: `Embalagem de salgadinho (plástico); papel celofane; prato Duralex (vidro); esponja de aço.`,
    },
  ],
  [
    {
      id: 4,
      question:
        'Qual é o cuidado a ser tomado antes de enviar um determinado material para a reciclagem?',
      options: [
        'Cortá-lo em pedaços pequenos.',
        'Misturá-lo com materiais do mesmo gênero.',
        'Limpá-lo.',
        'Colocá-lo numa sacola.',
        'Não deve haver cuidados especiais.',
      ],
      answer: `Limpá-lo.`,
    },
  ],
  [
    {
      id: 5,
      question:
        'Quais são as consequências mais diretas do despejo inadequado do lixo?',
      options: [
        'Enchentes e doenças.',
        'Chuvas ácidas e o buraco na camada de ozônio.',
        'Extinção de algumas espécies de animais, plantas e bactérias.',
        'Esgotamento dos reservatórios de água no planeta e estiagem.',
        'Não há consequências.',
      ],
      answer: `Enchentes e doenças.`,
    },
  ],
  [
    {
      id: 6,
      question: 'Qual é a porcentagem do lixo que é reciclado no Brasil?',
      options: ['4%', '17%', '40%', '22%', '2%'],
      answer: `2%`,
    },
  ],
  [
    {
      id: 7,
      question: 'Qual é a cidade que mais produz lixo diariamente no Brasil?',
      options: [
        'Santos.',
        'São Paulo.',
        'Rio de Janeiro.',
        'Salvador.',
        'Vitória.',
      ],
      answer: `São Paulo.`,
    },
  ],
  [
    {
      id: 8,
      question: 'Qual é o país número 1 em reciclagem de alumínio?',
      options: ['Alemanha.', 'Estados Unidos.', 'Itália.', 'Brasil.', 'Japão.'],
      answer: `Brasil.`,
    },
  ],
  [
    {
      id: 9,
      question: 'Que tipo de material gera mais resíduos no Brasil, com 52%?',
      options: ['Matéria orgânica.', 'Vidro.', 'Plástico.', 'Metal.', 'Papel.'],
      answer: `Matéria orgânica.`,
    },
  ],
  [
    {
      id: 10,
      question:
        'Quais dos materiais abaixo podem gerar algum tipo de combustível?',
      options: [
        'Óleo e metal.',
        'Papel e plástico.',
        'Apenas óleo de cozinha.',
        'Apenas papel.',
        'Plástico e óleo de cozinha.',
      ],
      answer: `Plástico e óleo de cozinha.`,
    },
  ],
];

export default response;
